{
  "onlineExam": [
    {
      "question": " به ادرس منحصربه فرددر اینترنت .............گفته میشود",
      "choice1": "URL",
      "choice2": "Web site",
      "choice3": "HTML",
      "choice4": "HTTP",
      "rightAnswer": "URL",
      "score": 4,
      "userAnswer": "Web site",
      "id": 1
    },
    {
      "question": "تأييد استانداردهای وب برعهده کداميک می باشد؟",
      "choice1": "IEEE",
      "choice2": "W3C",
      "choice3": "Netscape",
      "choice4": "Microsoft",
      "rightAnswer": "W3C",
      "score": 4,
      "userAnswer": "Netscape",
      "id": 2
    },
    {
      "question": "اگر بخواهیم متن را همان گونه که تایپ کرده ایم در مرور گر نمایش دهیم از کدام بر چسب استفاده می کنیم؟",
      "choice1": "<P>",
      "choice2": "<Pre>",
      "choice3": "<&Nbsp>",
      "choice4": "هیچکدام",
      "rightAnswer": "<Pre>",
      "score": 4,
      "userAnswer": "<&Nbsp>",
      "id": 3
    },
    {
      "question": "برای ایجاد یک خط افقی از کدام تگ استفاده می کنیم؟",
      "choice1": "<Br>",
      "choice2": "<P>",
      "choice3": "<Hr>",
      "choice4": "<Body>",
      "rightAnswer": "<Hr>",
      "score": 4,
      "userAnswer": "<Hr>",
      "id": 4
    },
    {
      "question": " CSS مخفف چيست؟",
      "choice1": "Creative Style Sheets",
      "choice2": "Colorful Style Sheets",
      "choice3": "Computer Style Sheets",
      "choice4": "Cascading Style Sheets",
      "rightAnswer": "Cascading Style Sheets",
      "score": 4,
      "userAnswer": "Colorful Style Sheets",
      "id": 5
    },
    {
      "question": "کدام گزينه، يک گرامر صحيح براي تعريف CSS دارد؟",
      "choice1": "{body;color:black;}",
      "choice2": "body {color: black;}",
      "choice3": "body:color=black;",
      "choice4": "{body:color=black(body}",
      "rightAnswer": "body {color: black;}",
      "score": 4,
      "userAnswer": "body:color=black;",
      "id": 6
    },
    {
      "question": "کدام گزینه کلمه book را به صورت زیر خط دار نمایش می دهد؟",
      "choice1": "<p>book</p>",
      "choice2": "<b>book</b>",
      "choice3": "<i>book</i>",
      "choice4": "<u>book</u>",
      "rightAnswer": "<u>book</u>",
      "score": 4,
      "userAnswer": "<u>book</u>",
      "id": 7
    },
    {
      "question": "وب چیست؟",
      "choice1": "شبکه به هم پیوسته کامپیوترها در کل اینترنت",
      "choice2": "سرویس گرافیکی اینترنت جهت انتقال اطلاعات",
      "choice3": "کامپیوترهای سرویس دهنده وب",
      "choice4": "شبکه تار عنکبوتی کامپیوتر های اینترنت",
      "rightAnswer": "سرویس گرافیکی اینترنت جهت انتقال اطلاعات",
      "score": 4,
      "userAnswer": "کامپیوترهای سرویس دهنده وب",
      "id": 8
    },
    {
      "question": "نشانی وب سایت انجمن وب چیست؟",
      "choice1": "www.w3.org",
      "choice2": "www.web.com",
      "choice3": "www.w3c.org",
      "choice4": "الف وج",
      "rightAnswer": "www.w3c.org",
      "score": 4,
      "userAnswer": "www.web.com",
      "id": 9
    },
    {
      "question": "کدام صفت در CSS، اندازه قلم را کنترل ميکند؟",
      "choice1": "font-style",
      "choice2": "font-size",
      "choice3": "text-size",
      "choice4": "text-style",
      "rightAnswer": "font-size",
      "score": 4,
      "userAnswer": "text-size",
      "id": 10
    },
    {
      "question": "برای نمايش متن در صفحه وب، عنصر متن بايد مابين چه تگی قرار گيرد؟",
      "choice1": "<head></head>",
      "choice2": "<text></text>",
      "choice3": "<body></body>",
      "choice4": "<html></html>",
      "rightAnswer": "<body></body>",
      "score": 4,
      "userAnswer": "<html></html>",
      "id": 11
    },
    {
      "question": "محتویات قابل مشاهده در صفحه ی وب در کدام تگ نوشته میشود؟",
      "choice1": "Head",
      "choice2": "Html",
      "choice3": "Body",
      "choice4": "Title",
      "rightAnswer": "Body",
      "score": 4,
      "userAnswer": "Body",
      "id": 12
    },
    {
      "question": "برای اطمینان از مشاهده صفحه وب توسط همه مرورگر ها می توان لایه ها را به ..............تبدیل کرد.",
      "choice1": "بلوک",
      "choice2": "دکمه",
      "choice3": "css",
      "choice4": "جدول",
      "rightAnswer": "جدول",
      "score": 4,
      "userAnswer": "جدول",
      "id": 13
    },
    {
      "question": "در صورتیکه مرورگرنتواند تصویری رانمایش دهد،جای آن پیامی نمایش داده می شود،آن پیام،درکدام ویژگی ازتگ<Img> نوشته می شود؟",
      "choice1": "Txt",
      "choice2": "Href",
      "choice3": "Src",
      "choice4": "Alt",
      "rightAnswer": "Alt",
      "score": 4,
      "userAnswer": "Href",
      "id": 14
    },
    {
      "question": "برای تعیین آدرس پایه در یک سایت از کدام برچسب باید استفاده شود ؟",
      "choice1": "<Address>",
      "choice2": "<Html>",
      "choice3": "<File>",
      "choice4": "<Base>",
      "rightAnswer": "Address",
      "score": 4,
      "userAnswer": "<File>",
      "id": 15
    },
    {
      "question": "كدام يك از گزينه هاي زيربراي كد نويسي سمت سرويس گيرنده استفاده ميشود؟",
      "choice1": "asp.net",
      "choice2": "PHP",
      "choice3": "javaScript",
      "choice4": "jsp",
      "rightAnswer": "javaScript",
      "score": 4,
      "userAnswer": "javaScript",
      "id": 16
    },
    {
      "question": "معادل کاراکتر فضای خالی در استاندارد Unicode چیست ؟",
      "choice1": "&nspn",
      "choice2": "Nbsp",
      "choice3": "Nspn",
      "choice4": "&nbsp",
      "rightAnswer": "&nbsp",
      "score": 4,
      "userAnswer": "Nspn",
      "id": 17
    },
    {
      "question": "در جای خالی لینک زیر کدام گزینه را قرار می دهیم تا صفحه پیوند داده شده در یک صفحه جدید مرور گر باز شود؟ target=”………………”",
      "choice1": "_top",
      "choice2": "_ blank",
      "choice3": " _self",
      "choice4": "_parent",
      "rightAnswer": "_ blank",
      "score": 4,
      "userAnswer": " _self",
      "id": 18
    },
    {
      "question": " استفاده از كدام برچسب باعث ايجاد ليست هاي شماره دار مي شود؟",
      "choice1": "ul",
      "choice2": "li",
      "choice3": "ol",
      "choice4": "dl",
      "rightAnswer": "ol",
      "score": 4,
      "userAnswer": "ol",
      "id": 19
    },
    {
      "question": "برای پخش یک فایل صوتی درزمینه صفحه وب, باید برچسب<Bgsound> رادرکدام قسمت برنامه نوشت؟",
      "choice1": "<Head>",
      "choice2": "<Title>",
      "choice3": "<Body>",
      "choice4": "<Sound>",
      "rightAnswer": "<Body>",
      "score": 4,
      "userAnswer": "<Sound>",
      "id": 20
    },
    {
      "question": "متنی که قرار است در بدنه صفحه وب به نمایش در اید درکدام تگ نوشته می شود؟",
      "choice1": "<HEAD>",
      "choice2": "<OL>",
      "choice3": "<BODY>",
      "choice4": "<UL>",
      "rightAnswer": "<BODY>",
      "score": 4,
      "userAnswer": "<BODY>",
      "id": 21
    },
    {
      "question": "کداميک از انواع لينکها برای پيوند به قسمتهای داخل يک صفحه مورد استفاده قرار می گيرد؟",
      "choice1": "mailto",
      "choice2": "anchor",
      "choice3": "relative",
      "choice4": "absolute ",
      "rightAnswer": "anchor",
      "score": 4,
      "userAnswer": "anchor",
      "id": 22
    },
    {
      "question": "يك فايل Html با كدام تگ شروع ميشود؟",
      "choice1": "<Html>",
      "choice2": "<Body>",
      "choice3": " <Head>",
      "choice4": "<Title>",
      "rightAnswer": "<Html>",
      "score": 4,
      "userAnswer": " <Head>",
      "id": 23
    },
    {
      "question": "براي حذف underline زير لينکها، کدام کد CSS استفاده ميشود؟",
      "choice1": "a {decoration:no underline}",
      "choice2": "a {text-decoration:none}",
      "choice3": "a {underline:none}",
      "choice4": "a {text-decoration:no underline}",
      "rightAnswer": "a {text-decoration:none}",
      "score": 4,
      "userAnswer": "a {underline:none}",
      "id": 24
    },
    {
      "question": "کدام یک از گزینه های زیر قالب صفحات وب است؟",
      "choice1": ".htmو.html",
      "choice2": ".htmlو.ht",
      "choice3": "htو.utf",
      "choice4": ".utfو.html",
      "rightAnswer": ".htmو.html",
      "score": 4,
      "userAnswer": "htو.utf",
      "id": 25
    }
  ]
}